%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%% 
%%  Beispiel 03-10-14 auf Seite 126.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==bibtex== 
% Show page(s) 1
%% 
\documentclass[]{article}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,lmargin=3cm,rmargin=3cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\textheight=0.8\textheight

\usepackage[english,german,italian]{babel}
\usepackage[autostyle,italian=guillemets]{csquotes}
\usepackage[style=philosophy-classic,annotation=true,library=true,
    backref,hyperref]{biblatex}
\bibliography{philosophy-examples}

\begin{document}
\defbibheading{esempio}{\section*{Bibliografia esemplificativa}}
\defbibheading{primary}{\section*{Riferimenti bibliografici}}
\defbibheading{siti}{\section*{Sitografia}}

\cite{Ethica,Metaphysica,Bacon:1620,Cartesio:2002,Corrocher:2009,
  Degani:2009,Descartes:1897,Facchinetti:2009a,Federspil:2009,
  Galilei1,Gregorio:2009,Kant:kpvcross,Kant:kpvxref,Kant:ku,
  Kants:Werke,Lehman:2009,Lobacevskij:1994,Moore:1903,Mori:2008,
  nietzsche:historie,Pantieri:2008,Pantieri:2009,Platone:timeo,
  Poincare:1968,Rossitto:1977,Russell:1905,Schlick:1930-3,
  Termini:2007,Valbusa:2007,senzadata,Bartocci:2007,Berti:1977,
  ctan,Facchinetti:2009,Federated2007,Filmed:2009,guit,
  Pasquinelli:1969,swif,tug}

\printshorthands

\defbibnote{notaesempio}{\small\sffamily Questa bibliografia contiene
gli esempi, pi\'e o meno fittizi, citati in questo articolo, esclusi i
testi contenuti nei riferimenti bibliografici. I dati relativi alle
voci si trovano nel file \texttt{philosophy-examples.bib}.}
\defbibnote{notariferimenti}{\small\sffamily In questa bibliografia si
noti come il campo \texttt{library} venga usato per produrre delle voci
commentate.}

\printbibliography[maxnames=999,minnames=999,prenote=notaesempio,
  heading=esempio,keyword=Esempio]

\printbibliography[maxnames=999,minnames=999,prenote=notariferimenti,
  heading=primary,keyword=primary]

\printbibliography[type=online,heading=siti]
\end{document}
